\def\orque{%
    \choisir@origine{Orque}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{2}%
    \ajouter@comp@dispo{4}%
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{10}%
    \ajouter@comp@dispo{28}%
    \ajouter@comp@dispo{44}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@possible{7}%
    \ajouter@comp@possible{14}%
    \ajouter@comp@possible{27}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \setcounter{EV}{35}%
    \addtocounter{AT}{1}%
    \addtocounter{PRD}{-1}%
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT>8\else\ifnum\theCHA>10\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Orque}{%
            L'orque est un peu l'équivalent du Barbare, mais en beaucoup plus idiot et sans aucun principe. Il est d'un naturel fourbe,
            vicieux et méchant, mais certains parviennent à se faire une place dans la société en abandonnant les cavernes et les
            hordes dans lesquelles ils vivent habituellement. Il garde toujours un côté un peu sauvage et peut y retourner si jamais il
            est plongé dans le milieu d'où il est sorti.
            Chassé depuis des millénaires par tous les autres peuples, l'orque a développé des sens particuliers. Il voit dans l'obscurité et
            il peut flairer les ennuis avant qu'ils ne soient sur lui. Il n'aime pas se retrouver en lieu public, entouré d'autres gens.
            C'est un personnage qui n'a aucune finesse mais peut se révéler ingénieux quand il s'agit de sauver sa peau. Il n'a pas
            d'honneur et pas de code de conduite. Il n'est pas non plus très patient ! Son métabolisme s'est adapté pour résister à la
            plupart des maladies, et il peut manger relativement n'importe quoi.
            L'orque dispose de son propre langage mais ils apprend et parle assez facilement la langue commune, de façon rustre.
        }%
    \fi\fi\fi
}
